2019農曆新年東京觀光食嘢買嘢之旅

啱啱今日落機，無聊又出下遊記

首先去嘅地方都係一般旅遊書同網上可以揾到，所以如果你自問係東京通，又或者希望睇一啲隱世景點，而家就可以出返去

另外我去旅行都唔會特別慳住慳住，所以如果你希望睇一啲抵食夾大件或者一啲慳錢心得推介，我應該都幫唔到手

同埋我係同女性朋友去，所以有時你會見到有雙份食物出現，以下就不再解釋了

行程包括：
上野
明治神宮
原宿
人形町
清澄白河
日本電視台
江之島
鎌倉
丸之內/東京
新宿
芝公園
自由之丘
都電荒川線
日暮里

Day 1 （年廿九）
坐ANA 下午三點幾機
起飛前係香港機場食久違了的 Burger King ，好味👍

去到登機櫃位，居然一個靚女地勤都無

上到機可以欣賞到一套極高質充滿日式風格的安全示範短片

留名下個月去

lm跟路線

同之前去東京一樣，係飛機上都係睇中文版日本書渡過

加多一張飛機餐相

日本時間夜晚8點幾到達成田機場

跟住坐Skyliner 入上野

入住今次旅程根據地：上野三井花園酒店

Check in 完都過咗10點
出去食宵夜
原本諗住去上野車站食一蘭拉麵
點知咁夜都有人龍排隊
於是就去咗隔離一間拉麵店，味道都唔差

Day 2 (年三十）
一早出洒店房就係走廊窗口見到晴空塔

留名抄低好介紹先
下個禮拜去乜都未plan

坐過JAL 都係無靚女睇
酒店我鍾意住新橋 又大又安靜

支持唔洗睇窮遊POST

坐JR未夠8點半就去到明治神宮
遊人仍少行得好舒服

Lm

係明治神宮行咗一個鐘就離開
去原宿揾早餐食

早餐去咗試名氣甚大表參道bills

個pancake幾好味但未至於驚為天人

喜歡飲咖啡的友人，認為咖啡質素同一般日本連鎖快餐店差不多，但價錢明顯較貴
杯matcha latte我就覺得ok啦

結論是bills可以一試但不會專程再來食

點解你個pakecake好似擺到咁奇怪又好似冇咗啲蕉咁既？同我上次食既賣相差咁遠，你食咗啲先影？

食完早餐去表參道附近的街道行咗一陣，同埋去tin tin shop 買嘢

應該係佢今次擺得唔靚
加上我求其影無特別就拍攝角度

你個pancake仲要本來擺係中間舊牛油移晒位

遲咗拍，舊牛油冼埋一邊

行完原宿，就坐地鐵去人形町
因為友人係焙茶迷，所以去咗呢間茶葉老店試焙茶甜品同買茶葉

跟住由人形町步行往隅田川
目標是神探伽利略電影曾出現過的清洲橋
可惜正在維修中

不過行過少少就係電影中曾出現的萬年橋

G持

lm

去到萬年橋其實已經進入咗清澄白河區
於是行去清澄白河間blue bottle 試下
要行十幾分鐘有啲遠

啲咖啡無乜特別，不過好多日本妺咖啡師

再坐地鐵到汐留站
去日本電視台間紀念品店買柯南纪念品
不過後來發現東京駅一番街都有日本電視台紀念品店，早知唔洗特登去日本電視台買

順便欣賞埋係電視台內，由宮崎駿設計的機械大鐘

推

LM

晚餐去咗蟹道樂銀座店食
叫咗兩個set
味道ok無乜驚喜

G持，去人形町應該食人形燒

留名

Day 3 (年初一）

今日目標去 江之島/鎌倉
一早起身係酒店附近 Doutor 食完早餐
8點左右就到達JR上野站
乘坐上野東京線列車
由於是返工繁忙時間
一般車廂是非常擠迫
所以我哋就加錢坐頭等車廂(green car)
舒舒服服開始今日旅程

出埠都唔去馬拉可恥

坐咗大約50分鐘車就去到JR大船站落車
跟住就轉搭呢架湘南單軌電車去江之島

留名 月尾都去東京

應該食人形町今半

留名跟進

下邊呢張係湘南單軌電車官網圖片

係半空中車廂內向外望

車廂座位都好有渡假feel

坐咗大約15分鐘到達湘南江之島站
落車後係月台補影返架車

推，白飯魚唔好食

湘南單軌

出咗湘南江之島站
向海邊方向步行約15分鐘
便到達通往江之島的牟天橋

係牟天橋上影吓周圍的景色

上午9時50分，終於正式踏上江之島，遊人仍然少，正！
很多商店才剛剛開舖

上山沿途會經過幾間神社

途中向下方影相

係呢度買咗酸梅味雪糕食
賣雪糕個阿姐提醒我地小心天上面一大群的鳥(類似鷹）

差不多食完雪糕時
突然有鷹衝下來搶食
友人手部亦被抓傷

跟住就上燈㙮觀景

燈塔睇景好靚，個人認為係島上最正景點

請問樓主有無去鐮倉高校前？

無

落山後係島上最旺的參道食拉麵醫肚

離開江之島前發現了郵局
更有以江之電🚞和貓🐱為主題的郵票賣

立即入手買了江之電郵票

離開江之島後
當然係去搭江之電

江之電進入江之島站

蟹道樂 lunch 去好似抵食啲

無所謂啦，志在試下

上咗江之電就佔據車頭位置影相
沿途會經過馬路和民居

太慢
催更

呢排忙，盡量快

跟住江之電會經過美麗的湘南海岸

去到七里之濱站
就落車影吓相

再上江之電，今次架車型號唔同咗

極樂寺站

極樂寺：一間好清幽的小寺廟，我入去時係一個人都無
寺內不淮拍照，只好係門外向寺內拍

到達鎌倉總站後
就去附近的 Dandelion Chocholate 嘆朱古力飲品同甜品

大部分遊客都係通過小町通前往鶴岡八幡宮
不過我地就行若宮大道去鶴岡八幡宮
原因我地目標係去「Lino Drops Kamakura」買嘢
呢間店係用湘南海岸特產的櫻貝製成飾物

唔記得影相
官網照片

網址

呢間係若宮大道的 Nuts專門店，好味

終於來到鶴岡八幡宮

回程時經過小町通去 JR鎌倉站
坐JR返東京都

夜晚返到上野就去了 ねぎし 牛舌
試了這個有三種牛舌的晚餐
味道都不錯

Day 4 (年初二）

不幸地今天下雨
天氣預測要到下午才停雨

所以今天主要是戶內活動為主

由於下雨
所以今天留係酒店食早餐

酒店餐廳幾骨子

早餐ok
尤其豆腐類食品好正(由淺草某豆腐老店提供）

Chocholate?

串錯

食完早餐
就去咗JR東京站隔離的新丸之內大樓 shopping
好靚

好像幾正，易唔易搵

易揾
我係江之電鎌倉站一落車
跟住去小町通的人潮方向行
行幾步就見到

下午去咗新宿shopping 同午餐

午餐係新宿高島屋赤坂鰻魚飯食
我覺得呢間鰻魚飯味道比較淡

友人嗌咗個 鹽醃生魷魚
友人覺得好味，我覺得好腥

晚餐就去咗新宿的 Tokyo Opera City 敘敘苑食燒肉

餐廳位於 53/F 可以睇景
黃昏景

夜景

食物

今日去邊

屋企

Day 5 (年初三）

起床後先係上野揾早餐食

途經阿美橫町
早上當然無乜人

去呢間 cafe lapin 食早餐

跟住坐地鐵去御成門站
一出站就可以見到東京鐵塔
鐵塔前係Tokyo Prince Hotel

由御成門站往芝公園站方向行
沿途可以影不同構圖的東京鐵塔相

呢兩張增上寺襯東京鐵塔

芝公園內的幼稚園小朋友

影完鐡塔
就去大丸東京店買手信
呢層集中咗超過50間各式和洋菓子店
好多日本人同外國人嚟買手信

將啲手信拎返洒店先
再係JR上野車站食午餐
去咗呢間「名代豬排Katsukura」

食咗 炸豬排拼蟹肉餅 同埋 炸野菜卷
好好味